\chapter{Conclusion}
Ce projet nous aura permis d'étendre les connaissances que nous avons acquise lors du cours de nomadisme, notamment sur la génération de requêtes HTTP grâce à du code C++ et sur la communication avec un serveur grâce à des trames que nous avons définit nous même.
\paragraph{}
Cette nouvelle version de HomeInCube possède l'avantage d'être plus modulaire et donc facilite l’évolutivité et la maintenance de cette application. Notamment grâce à la segmentation du moteur en interne ainsi que des interfaces. Le fait d'avoir le même moteur pour les différentes interfaces facilite également l’évolutivité et la maintenance de cette application.
\paragraph{}
L'interface web mobile permet d’accroître grandement la compatibilité de l'application avec les différents smartphones et tablettes. Il permet aussi de mettre facilement en place une interface dédié aux ordinateurs.
\paragraph{}
Nous avons cependant rencontrés des difficultés en thermes d'organisations et de gestion du temps. Nous n'avons donc pas eu le temps d'intégrer le paramétrage dans une interface, ou encore de permettre de contrôler les modules depuis un plan de maison.
\paragraph{}
Grâce à ce projet HomeInCube à fait un pas de plus vers sa maturité. Il reste néanmoins encore beaucoup d'ajouts de fonctionnalité possible comme l'intégration du paramétrage à une interface, le contrôle des modules depuis un plan par exemple.
